# Урок 1. Подготовка архитектурного описания и проектной документации

#Задание
Собрать комплект архитектурной документациипроекта (рабочий, либо личный проект):
1. Указать фазу жизненного цикла ИС или ПО
2. Вид и назначение документа, нотация
3. Указать кто потребитель данных документов 


### В целом о проекте
Рабочий не получится показать (проект Сбера)
Есть личный проект автоматизации работы одного из местных заводов 
производящего металоизделия (профнастил, металочерепицу и тд) 
я в качестве единственного разработчика участвую в проекте) работаем по скрам заказчик накидывает что хочет видеть, реализуем тестируем 
из проектной документации есть только диаграмы процесов, uml диаграмы классов, use-case диаграмы, описания процесов,
заказчик больще нацелен на результат.
[Общий_алгоритм.pdf ]( doc/Общий_алгоритм.pdf)


###Сервисы на стадии тестирования частичной опытной эксплуатации:

1. Сервис регистрации управления пользователями.  `разработано в рамках курса Проектирование прикладных приложений практ. задание Архитектуры SPA-приложений преп. Олег Корнеев`
   
    [README]( doc/Сервис_регистрации_управления_пользователями/README.md)

    [UML-class_dep_user_registrate]( doc/Сервис_регистрации_управления_пользователями/UML-class_dep.png)

2. Сирвис приема обработки заказов, работа с номенклатурой, клиентами и тд (CRM). `разработано в рамках курса Проектирование прикладных приложений практ. задание  Архитектуры MPA MVC преп. Олег Корнеев`
 
   [USE-CASE_shop ]( doc/Сервис_приема_заказов/use case uml.png)

   [UML-class_backend]( doc/Сервис_приема_заказов/UML-class_dep.png)
3. Сервис синхронизации данных по номенклатуре (сайт, 1с, crm).
4. Сервис обработки и визуализации аналитических данных.
5. Сервис отчетности.
6. Сервис генерации, считывание Q-Code для склада материалов (планшет для склада).
7. Сервис формирования заданий на производство.
8. Сервис сбора информации о расходе материала ( снятие данных с энкодера микроконтроллером, отправка на вервер).
9. Сервис мониторинга движения транспорта (сервис приема данных с gps трекеров (реализация сервера приема, протокола  Flex), сервис визуализации данных).
10. Сервис контроля проходной, учет времени работы.

Архитектура проекта к целом микросерввисная MSA (backend rest spring boot, frontend react, deploy - docker)
Но есть собственно SOA (MPA MVC-приложение собственно сама CRM) (backend/fontend spring boot/Vaadin 15)
ошибочный выбор фреймверка vaadin прототип взлетел, но позже начались проблемы, ведется обсуждение на перевод фронт части на React

#Выполнение задания

1. По фазе жизненного цикла ИС или ПО у меня скорее всего - уровень описания реализации
2. 















